李小龍 打 MMA

詠春以近身拳法和封制技巧見長，而截拳道技戰術體系全面而精簡，以踢拳動態流動型技戰術為主體，以擒摔纏鬥型技術（包含摔法、站立擒拿和地面關節鎖制、窒息絞殺技術等）為輔助性必要組成部分,從而能夠適應長、中、近距，乃至不得已的地面格鬥等無限制格鬥的需要。也正是因為這個原因,李小龍乃成為當今世界武壇公認的MMA實踐先驅和重要的思想指引者，因此，將JKD稱之為“JKD MMA”也並無不可。

這樣,技藝全面的截拳道者在實踐中的表現，有時可能像拳擊手，不斷晃動遊移，隨時發動流水般動態攻擊；有時像一位無劍的劍客，隱蔽直攻，動如脫兔，令人防不勝防；有時，像詠春拳手一樣封手控制，連消帶打，施展埋身陣地戰技巧；有時，如果必要,則又可能像今天無限制MMA綜合格鬥選手一樣，將對手拖入地面纏鬥決勝(李小龍曾在《唐山大兄》、《死亡的遊戲》、《龍爭虎鬥》等經典功夫電影中，充滿預示性的向世界觀眾超前演示了在當今MMA擂臺上已成主流的地面騎乘轟擊，以及十字臂鎖、窒息性頸鎖等等地戰技巧。當然，必須提醒的是：除非迫不得已，這種地面纏鬥打法是強調運動戰,以始終保持格鬥局面和空間主動控制的截拳道者所應該盡力避免的)。